今次真係支爆，成龍唱萬里長城永不倒

香港人謠傳，只要電視上開始播映鄭少秋主演的電視劇，香港的股市就會下跌。這個現象第一次被人發現，始自於1992年的電視劇《大時代》，當時鄭少秋飾演一名叫做丁蟹的反派，並從在高樓把兒子往樓下一扔。從此，「丁蟹效應」就成了知名的魔咒。

同樣是香港的演員，除了鄭少秋之外，成龍也擁有知名的代言魔咒。據說，只要被成龍代言過的品牌，最後不是倒閉，就是下架。因此，成龍又有一個封號，就叫做「代言殺手」。成龍到底代言過哪些品牌呢？讓我們在下面列給你看看：

小霸王學習機，是中國90年代左右的產品，據說內建了遊戲機的功能，而且還山寨任天堂的。當年找成龍代言之後，小霸王就倒閉了。

愛多是中國製造VCD播放機的廠商，當年老闆花了2.1億元請成龍代言，結果老闆後來吃官司，被抓進監牢了，從此也消失在市場上。

這長得很像可口可樂的商品，其實是中國在90年代左右生產的可樂，據說銷量也不好，成龍代言後就消失了。

成龍代言的開迪汽車，據說只賣了900台，不過，比納智捷的銷量好就是。

成龍代言的「霸王洗髮水」，在2010年被媒體踢爆含有致癌成分，現在已經收攤了。

成龍代言格力空調的期間，每一年都傳出負面新聞。

代言思念食品水餃，結果產品被驗出金黃葡萄球菌。

擔任反毒大使，結果兒子房祖名跟柯震東，一起被查出服用毒品被捕。

替防毒軟體卡巴斯基拍完廣告之後，結果被美國大型零售商暫停銷售。

2017年成龍幫香港航空拍攝廣告，結果引發一片網路負評，引起航空公司緊急下架。而近日，香港航空也面臨了可能會倒閉的債務危機。

全靠抗爭者，中國人先減少來港，肺炎傳染程度先減少

亲，神灵报梦，只要每天把此信息转发给十位朋友，诵读五遍，就可以得到保佑，百毒不侵，肺炎从此远离你～

斗转星移 尽在庚子

瘟疫四起 苍生何辜
武城自封 唯有死途
国之将亡 必有妖孽
冲破囚牢 自由何价

期待再拍警察故事

［文宣入］大家可以趁武漢肺炎connect藍絲一齊推翻港共政府爭取雙普選

陳啟泰左右斬.gif

痴撚線佢燈親果d一定死
咪撚搞到香港啊